點解窮人要生仔

我真係理解唔到
點解窮人要生個細路出黎陪佢捱

窮都算
仲要唔係錫個細路嗰啲最仆街
得閒心情好對細路好少少
就要感恩佢既大恩大德
平時有咩要求呢就係細路唔知足

知自己窮就唔該戴套
唔好諗住十月懷胎痛幾十個鐘就好偉大
然後一句西埋黎
「供應基本所需，養到你18歲仲想點？你邊個邊個親戚個細路俾老母打到入醫院，仲有呀你知唔知幾多人訓街，你知唔知你已經好幸福？」

大佬你都打橫黎講
我有冇叫你生我出黎
我有冇想出世
你係到生我出黎之後
嫌我係你負擔
嫌我要洗你錢
咁你落左我咪算數囉
都唔係第一次啦

冇錢生仔然後嫌個細路洗你錢
我想問呢個係乜野邏輯

可能大家真係想像唔到
呢個世界真係有好多人生仔係為好多唔同既理由
eg 留住個男人

sor for1999

人係自私

生仔係副作用黎啫....
享受性愛過程先係主要目的

講真 有幾多個係有計劃生育，全部都係無錢買condom，中左咪生落黎

母親節見個個曬老母
諗起自己個件

我阿媽有多句添
咁你依家死左去咯
咁你又唔死？

當買六合彩

reference 窮人的本質

自己無學歷無技能
咪諗住生仔出黎睇下有冇希望囉
養兒防老喳

窮人唔會認錯
講黎曬鳩氣

同我屋企一樣 成日都咁講 唉

捉你上狗車強姦你 唔想俾人強姦跳車囉
生你出黎一齊窮 你不滿叫你去死
廢老道理

窮到冇錢買套又想玩中出

養兒防老 旨意你養佢

因為蠢

你啱！
大眾應該推廣$2 condom
支持計劃生育

你應該同佢講
點解要聽你講？
由而家開始條命係我既
我話事
我而家去酒店食大餐
唔洗再理我

呢D係政府、社會思維
其實呢個思想係無錯
因為真係可以養老
而且D仔女上心
你老左可以過得比年輕時好

不過問題出於兒童教育之上
佢地唔識咩叫愛
點樣維持深厚既感情
係需要學習

因為愛的教育以前係無
以前只有暴力文化

其實你成長左之後
佢對你既影響可以好細
在乎於你覺得佢幾重要

如果佢對你唔太重要
你可以唔洗理佢
你仍然可以活得好
自己鐘意食好、著好、用好
因為你係獨立個體
佢差唔代表你都需要差
你可以比佢更好、更美滿

因為感情建基係情感上
唔係血緣上

差既關係要黎做咩？
不如做陌生人算啦